\chapter*{Quellen/Literaturverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Quellen/Literaturverzeichnis}

%\begin{thebibliography}{------}


%\bibitem[CODD1]{codd1}
%	,E. F. Codd.%
%    {\em A Relational Model of Data for Large Shared Data Banks}.
%	Commun. ACM, 1970, S. 377-387
\textbf{Alpar, P. (2001),} Vorlesung, Datenorganisation und Datenbanken, http://www.tekinci.de/skripte/DBDM/DB-SS2001.pdf - Einsichtnahme: 07.02.2011\\\\
\textbf{Apache Software Foundation (Hrsg.) (2010),} Apache HTTP Server 2.2 Official Documentation - Volume I. Server Administration ,Verlag: Fultus Corp (2. April 2010)\\\\
\textbf{Barth, W. (2008),} Nagios: System and Network Monitoring, , Wolfgang Barth, No Starch Press; Auflage: 2nd Edition. (7. Oktober 2008)\\\\
\textbf{Birnbam, D. (2003),} Microsoft Excel VBA: Professional Projects,Verlag: Premier Pr; Auflage: illustrated edition (August 2003)\\\\
\textbf{Booch, G./Jacobson, I./Rumbaugh, J. (2006),} Das UML Benutzerhandbuch. Aktuell zur Version 2.0,,Grady Booch, James Rumbaugh, Ivar Jacobson, Verlag: Addison-Wesley, München (2006)\\\\
\textbf{Brandt-Pook, H./Kollmeier, R. (2008),} Softwareentwicklung kompakt und verständlich: Wie Softwaresysteme entstehen, Hans Brandt-Pook, Rainer Kollmeier, Wiesbaden; Auflage: 1 (27. Mai 2008)\\\\
\textbf{Bremer, S./Oestereich, B. (2009),} Analyse und Design mit UML 2.3: Objektorientierte Softwareentwicklung, ,Bernd Oestereich, Stefan Bremer, Verlag: Oldenbourg; Auflage: 9., aktualisierte und erweiterte Auflage. (15. September 2009)\\\\
\textbf{Burke, M./Kowalk, W. (1994),} Rechnernetze, Wolfgang P. Kowalk , Manfred Burke, Verlag: Teubner Verlag; Auflage: 1 (1994)\\\\
\textbf{Burnus, H. (2007),} Datenbankentwicklung in IT-Berufen: Eine praktisch orientierte Einführung mit MS Access und MySQL, Wiesbaden 2007\\\\
\textbf{Chen, P. (1976),} The Entity-Relationship Model--Toward a Unified View of Data. In: ACM Transactions on Database Systems, Vol 1, No 1, New York, USA 1976\\\\
\textbf{Cisco (Hrsg.) (2004),} Cisco Networking Academy Program 3. und 4. Semester: Autorisiertes Kursmaterial zur Bildungsinitiative Networking,, Cisco, , Verlag: Markt und Technik; Auflage: 3. A. \\\\
\textbf{Cisco (Hrsg.) (2005),} How to Collect CPU Utilization on Cisco IOS Devices Using SNMP\\\\
\textbf{Cockburn, A. (2007),} Use Cases effektiv erstellen, Verlag: mitp; Auflage: 1 (8. November 2007)\\\\
\textbf{Codd, E. F. (1970),} A Relational Model of Data for Large Shared Data Banks in Commun. In: ACM, Vol 13, No 6, New York, USA\\\\
\textbf{Cronan, J./Matthews, M. (2009),} Dynamic Web Programming: A Beginner's Guide, Verlag: Mcgraw-Hill Professional; Auflage: 1 (1. Dezember 2009)\\\\
\textbf{Desikan, S./ Ramesh, G. (2007),} Software Testing: Principles and Practice, Verlag: Pearson; Auflage: 1st (2007)\\\\
\textbf{Dietrich, M./Ussar M. (2007),} Die Wissensdatenbank als Grundlage des Krisenmanagements,Verlag: Grin Verlag (November 2007)\\\\
\textbf{Dooley, K. (2001),} Designing Large Scale LANs , Kevin Dooley, Verlag: O'Reilly Media; Auflage: 1 (November 2001)\\\\
\textbf{Eickler, A./Kemper, A. (2006),} Datenbanksysteme. Eine Einführung,Verlag: Oldenbourg; Auflage: 6., aktualis. u. erw. A. (22. März 2006)\\\\
\textbf{Eisentraut, P./Helmle, B. (2010),} PostgreSQL-Administration,Verlag: O'Reilly; Auflage: 2. Auflage. (22. Dezember 2010)\\\\
\textbf{Falkowski, B. (2002),} Business Computing: Grundlagen und Standardsoftware, \\\\
\textbf{Fitzgerald, J./Dennis A. (2009),} Business Data Communications and Networking , Jerry Fitzgerald , Alan Dennis, Fitzgerald, Verlag: John Wiley \& Sons; Auflage: 10. (19. Januar 2009)\\\\
\textbf{Fonth, E. (2007),} Multimedia-Datenbanken in Medienunternehmen: Technische Grundlagen, Verlag: Grin Verlag (November 2007)\\\\
\textbf{Gilmore, J. (2010),} Beginning PHP and MySQL: From Novice to Professional (Expert's Voice in Web Development),Verlag: Apress; Auflage: New. (21. September 2010)\\\\
\textbf{Gruhn, V./Pieper, D./Röttgers, C. (2006),} MDA: Effektives Softwareengineering mit UML2 und Eclipse,, Volker Gruhn, Daniel Pieper, Carsten Röttgers, Verlag: Springer, Berlin; Auflage: 1 (Juli 2006)\\\\
\textbf{Haas P./Johner, C. (2009),} Praxishandbuch IT im Gesundheitswesen. Erfolgreich einführen, entwickeln, anwenden und betreiben, Christian Johner, , Peter Haas, Hanser Fachbuch (5. März 2009)\\\\
\textbf{Heuer, A./Saake, G./Sattler, K. (2005),} Datenbanken: Implementierungstechniken, Verlag: mitp; Auflage: 2., überarbeitete Auflage 2005 (13. Januar 2005)\\\\
\textbf{IEEE (Hrsg.) (2011),} Guidelines for use of the 24-bit Organizationally Unique Identifiers (OUI)\\\\
\textbf{King, T./Reese, G./Yarger, R. (2002),} MySQL. Einsatz und Programmierung,Verlag: O'Reilly; Auflage: 2. A. (Oktober 2002)\\\\
\textbf{Kolbenschlag, W./Reiner, W./Teich, I (2007),} S. 171, Der richtige Weg zur Softwareauswahl: Lastenheft, Pflichtenheft, Compliance, Erfolgskontrolle, Verlag: Springer, Berlin; Auflage: 1 (November 2007)\\\\
\textbf{Ljaci, N. (2010),} Integration von MockUp-Konzepten in die Spezifikation grafischer Bedienoberflächen, Verlag: Grin Verlag (Oktober 2010)\\\\
\textbf{MacDonald, M. (2007),} Access 2007: The Missing Manual (Missing Manuals) Verlag: O'Reilly Media; Auflage: 1 (12. Januar 2007)\\\\
\textbf{Mauro, D./Schmidt, K. (2005),} Essential SNMP: Help for System and Network Administrators,Verlag: O'Reilly Media; Auflage: 2nd ed. (23. September 2005)\\\\
\textbf{Moos, A. (2004),} Datenbank-Engineering: Analyse, Entwurf und Implementierung objektrelationaler Datenbanken - MIt UML, DB2-SQL und Java, Wiesbaden; Auflage: 3., überarb. u. erw. A. (30. März 2004)\\\\
\textbf{Müller, J. (2004),} Tirith V 1.2 Datenbank Schema\\\\ 
\textbf{Nicol, N./Albrecht, R. (2004),} Access 2003 programmieren. Professionelle Anwendungsentwicklung mit Access und VBA., Verlag: Addison Wesley Verlag (September 2004)\\\\
\textbf{Olbrich, A. (2003),} Netze - Protokolle - Spezifikationen. Die Grundlagen für die erfolgreiche Praxis, Wiesbaden; Auflage: 1 (2003)\\\\
\textbf{Pernul, G./Unland R. (2003),} Datenbanken im Unternehmen: Analyse, Modellbildung und Einsatz [Taschenbuch],Verlag: Oldenbourg; Auflage: 2., korr. A. (26. Februar 2003)\\\\
\textbf{Pilone, D. (2003),} UML. Kurz und gut., Verlag: O'Reilly; Auflage: 1., Aufl. (November 2003)\\\\
\textbf{Pol, M./Teunissen, R./Van, E. (2001),} Software Testing: A Guide to the Tmap(r) Approach: A Guide to the TMap Approach,, Martin Pol, Ruud Teunissen, Erik Van Veenendaal, Verlag: Addison-Wesley Longman, Amsterdam; Auflage: illustrated edition (20. November 2001)\\\\
\textbf{Preiß, N. (2007),} Entwurf und Verarbeitung relationaler Datenbanken: Eine durchgängige und praxisorientierte Vorgehensweise, Verlag: Oldenbourg (1. April 2007)\\\\
\textbf{Roff, J. (2000),} ADO: ActiveX Data Objects, Verlag: O'Reilly Media (31. Dezember 2000)\\\\
\textbf{Schicker, E. (2000),} Datenbanken und SQL: Eine praxisorientierte Einführung mit Hinweisen zu Oracle und MS-Access Verlag: Teubner Verlag; Auflage: 3., durchges. A. (28. September 2000)\\\\
\textbf{Schönsleben, P. (2007),} Integrales Logistikmanagement. Planung und Steuerung der umfassenden Supply Chain, Paul Schönsleben, , Verlag: Springer, Berlin; Auflage: 4., überarb. u. erw. A. (März 2007)\\\\
\textbf{Schreiner, R. (2009),} Computernetzwerke. Von den Grundlagen zur Funktion und Anwendung, Rüdiger Schreiner, Hanser Fachbuch; Auflage: 3., überarb. Aufl. (21. April 2009)\\\\
\textbf{Schubert, M. (2007),} Datenbanken, Theorie, Entwurf und Programmierung relationaler Datenbanken, 2. Auflage, 2007\\\\
\textbf{Schwabe, G./Streitz, N./Unland, R. (2001),} CSCW-Kompendium: Lehr- und Handbuch zum computerunterstützten kooperativen Arbeiten,, Gerhard Schwabe, Norbert Streitz, Rainer Unland, Springer, Berlin; Auflage: 1 (1. August 2001)\\\\
\textbf{Singh, S. (2009),} Database Systems: Concepts, Design \& Applications,\\\\
\textbf{Statistisches Bundesamt (Hrsg.) (2011),} Verbraucherpreisindex Jahr 1991 - 2011\\\\
\textbf{Taylor, A. (2007),} SQL für Dummies: Datenverwaltung vom Feinsten, Verlag: Wiley-VCH Verlag GmbH \& Co. KGaA; Auflage: 4. aktualisierte Auflage (19. Januar 2007)\\\\
\textbf{Tiobe Software (Hrsg.),} TIOBE Programming Community Index for January 2011\\\\
\textbf{Unhelkar, B. (2005),} Practical Object Oriented Design, Social Science Press (22. August 2005)\\\\
\textbf{Volkwein, G. (2007),} Konzept zur effizienten Bereitstellung von Steuerungsfunktionalität für die NC-Simulation, Verlag: Utz, Herbert (10. Januar 2007)\\\\
\textbf{Vossen, G. (2008),}, Datenmodelle, Datenbanksprachen und Datenbankmanagementsysteme,Verlag: Oldenbourg; Auflage: 5. überarbeitete und erweiterte Auflage. (März 2008)\\\\
\textbf{Wutka, M. (2001),} J2EE Developer's Guide . JSP, Servlets, EJB 2.0, JNDI, JMS, JDBC, Corba, XML, RMI, Verlag: Markt+Technik (15. November 2001)\\\\
\textbf{Zehoo, E. (2010),} Pro ODP.NET for Oracle Database 11g (Expert's Voice in Oracle), Verlag: Apress; Auflage: New. (31. Mai 2010)\\\\

%1Vgl. Bernd-Jrgen Falkowski(2002): Business Computing: Grundlagen und Standardsoftware, 1. Auflage, S.235
%1Vgl. Denis Hamann (2008): BELL, http://home.arcor.de/denis-hamann/profil/BELL.pdf S.30 f, Abruf 02.08.2009 16:50Uhr
%1Vgl. E. F. Codd(1970): A Relational Model of Data for Large Shared Data Banks in Commun. ACM, Vol 13, Nr. 6, S. 381
%1Vgl. Heinz Burnus(2007): Datenbankentwicklung in IT-Berufen, 1. Auflage, S.20
%1Vgl. Matthias Schubert(2007): Datenbanken, Theorie, Entwurf und Programmierung relationaler Datenbanken, 2. Auflage, S.293
%1Vgl. Microsoft: ASP Overview,http://www.asp.net/downloads/3.5-SP1/default.aspx, Abruf: 30. Juli 2009 8:56Uhr
%1Vgl. Microsoft: Get Started with IIS,http://www.iis.net/getstarted, Abruf: 30. Juli 2009 8:56Uhr
%1Vgl. Microsoft: IIS 7.0: bersicht ber die verfgbaren Features in IIS 7.0, http://msdn.microsoft.com/de-de/library/cc753198\%28WS.10\%29.aspx, Abruf: 01.August 16:04Uhr
%1Vgl. Peter Pin-Shan Chen(1976): The Entity-Relationship Model--Toward a Unified View of Data. In: ACM Transactions on Database Systems, Vol 1, No 1, S.10
%1Vgl. Peter Pin-Shan Chen(1976): The Entity-Relationship Model--Toward a Unified View of Data. In: ACM Transactions on Database Systems, Vol 1, No 1, S.19
%1Vgl. PostgreSQL: http://www.postgresql.org/about/licence, Abruf: 03.August 2009 15:27 Uhr
%1Vgl. Prof. Dr. Paul. Alpar(2001): Vorlesung, Datenorganisation und Datenbanken, Stand: 1.August 2009 12:51 Uhr, http://www.tekinci.de/skripte/DBDM/DB-SS2001.pdf
%1Vgl. Sun: JDBC-ODBC Bridge Driver, http://java.sun.com/j2se/1.3/docs/guide/jdbc/getstart/bridge.doc.html, Abruf: 30. Juli 2009 10:03 Uhr
%1Vgl. Tiobe Software(2009): TIOBE Programming Community Index for August 2009, http://www.tiobe.com/index.php/content/paperinfo/tpci/index.html, Abruf: 02. August 2009 14:31Uhr
%1Vgl. University of Maryland: How YouTube scales MySQL for its large databases, http://ebiquity.umbc.edu/blogger/2007/12/28/how-youtube-scales-mysql-for-its-large-databases/, Aufruf 1. August 2009 13:44Uhr
%1Vgl. Wikipedia, http://de.wikipedia.org/wiki/Wikipedia#Technik


%\end{thebibliography}
